%@Titre:Amérique Sud 2012

\medskip

\parbox{0.51\linewidth}{Deux bateaux sont au large d'une île et souhaitent la rejoindre pour y passer la nuit. On peut schématiser leurs positions A et B comme indiquées ci-contre. Ils constatent qu'ils sont séparés de 800~m, et chacun voit l'île sous un angle différent.
 
Déterminer, au m près, la distance qui sépare chaque bateau de l'île.}
\hfill
\parbox{0.39\linewidth}{\psset{unit=1cm,linewidth=0.8pt}
\begin{pspicture}(5,3.5)
\pspolygon(0,2.8)(4.5,2.8)(3.2,0.5)
\uput[u](0,2.8){A}\uput[u](4.5,2.8){B}\uput[d](3.2,0.5){I (\^{\i}le)}
\uput[u](2.25,2.8){800 m}\uput[dr](0.35,2.84){35\degres}\uput[dl](4.3,2.65){55\degres}
\pswedge(0,2.8){4mm}{-33}{0}\pswedge(4.5,2.8){4mm}{180}{234}
\end{pspicture}}